嘉里物流主席之子GPA唔夠分入職 首輪面試出局 摩根大通前一姐照聘用被控行賄

嘉里物流主席之子GPA唔夠分入職 首輪面試出局 摩根大通前一姐照聘用被控行賄

哈佛大學畢業都唔夠料入大摩？？

自己唔收錢 幫公司揾錢都叫受賄

佢點解唔直接改個gpa標準做1.7

請人要咁死板咩

佢叻咪請

讀哈佛讀到GPA得3.2勉強唔算弱智 應該又係靠錢入學果啲嚟

on9邊可能告得入
咁都告得入大把人要死

Push

摩根大通 係小魔

蠢蛋， 口講咪冇事， 蠢到用電郵講到咁白

大把投行 銀行 保險公司幫緊支那二代落黎坐7年換身份證

反而想知係邊個要做鳩佢
隔左咁耐先黎落案

肯定入面有人唔妥篤灰啦

689個女夠去大摩實習, 又唔見有事

哈佛大部份人3.5以上？

利申：未讀過哈佛

因為入哈佛都靠關係啦

唔撚係掛

入到去使唔使同一姐做愛

個班仲要冇network窮撚 俾十零萬學費黎做ibanker

大把呢d case wo...

harvard呢幾年改咗條curve average 3.5-3.6左右
十幾年前90% cum laude
依家cap咗50%
cum laude = ~3.5+
佢個個年代70-80%+ >3.5
基本上拎3.2唔係讀math/phy嘅話一係唔撚讀書一係弱智

至於ibank今日都仲請vip
只不過唔會咁on9 send email
行過去同md講請佢, send比hr留底嘅comment
話佢好有business acumen, willing to work hard, demonstrated team spirit, strong technical之類

某間有位intern老豆賣電器個陣搞緊ipo
intern請返嚟ipad睇戲
跟住比return佢佢唔返
話d同事歧視佢係vip

另一間就一個外國退休高官個仔+澳門大亨個孫
不過呢兩個雖然vip
好撚柒勤力

仲有一間請另一間ibank大大boss個仔
因為其他行覺得行家就算係阿頭都唔係客
冇咩資格做vip
不過呢間賣人情

哈佛GPA3.2 叫勉強唔叫弱智？

美國d學校個個都過3爆4架啦
過唔到3要驗智商

如果公司無所謂嘅話呢啲私人機構嘅代理人收受利益罪無可能告得入 但呢單好明顯係公司有其它高層隊佢啦

捐左圖書館？

富二代要靚cv 私營機構派個位換營利 又唔係公共機構 咁叫受賄

香港人鍾意返工嘛

條女5張幾仲keep得咁好

2001年嘅時候9成latin hon (cum laude, magna cum laude, summa cum laude)
cum laude要求係3.5+

呢4-5年改咗制
拉低返少少

劉嗚偉又點計先

Cum laude = HK third hon??

屌垃圾
入唔到大摩咪返去嘉里物流做MT囉

頂 戴住口罩真係呃到人

其實而家都係咁 只不過唔會做出面 社會就係唔公平 有時真係想世界攬炒將跌序重新嚟過

同埋3.4 gpa根本唔係hard requirement
就算唔識人基本上有senior refer hr就可以
就算美國office都係

只不過9成9當初in佢條友覺得唔like
拎gpa+一堆excuse做藉口
寫晒email到
後尾呢個大md要override又用email
留晒底比人告

點會告得入
邊個咁得閑玩佢

白痴，[換取對方在生意上優待摩根大通]又唔係私下換取個人利益，行咩賄？摩根9成知情啦，為咗公司利益，降低請人門檻，明買明賣，等價交換，天經地義，有咩問題？

依行不嬲係咁

鬼鬼地

唔係啦
唔同學校唔同玩法

好似berkeley個類公立學校latin hons算cap得嚴
5% summa, 10% magna, 15% cum laude

香港local u我諗都係15% first hon, cum laude算second up比較好嗰d
cambridge就好多科30% first hon,某程度上其實都係同berkeley cum laude一樣percentile

唔同學校唔同cut off
我個間都名校,會cap到35-40%左右
係harvard過去10幾年覺得自己巴閉整到90% cum laude加埋每科median A-
比人屌多咗所以harvard依家冇咁過份

但佢有面試機會就唔關gpa事啦
In得好點會首輪出局
Last round 揀人先要比較姐
擺明條友in得柒

Havard有一半畢業生GPA拎3.7或以上
只係拎3.2仲要有咁強嘅background但1st round interview就俾人篩撚咗出嚟 好明顯佢個人應該平庸到接近弱智係靠屋企先入到名校果啲啦

人工包埋既啦
美容化妝衣著等等

撇除佢有冇背景 就咁睇都好撚on9 下話
哈佛3.2 同shitty 4.0 都寧願要哈佛啦
咁樣一刀切會唔會濕鳩咗d

呢D年年都有
邊個咁大整估

但其他競爭者咩成績先
好奇
你哋個個好似知道晒咩事咁

Interview 表現好唔好 好客觀㗎姐。反而排gpa先無得呃。

成個支那人咁既樣喎

邊個咁大膽

Shitty 4.0 first round in 都無

harvard crimson (佢哋嘅學生報)

雖然係student reported
但你見到
得11%人B- average
即係包尾11%先低過3.3
除咗唔返學之外要拎咁低gpa真係好撚高難度

香港大陸化再進一步
我阿爸喺李剛將會係常態

99% 1st hon

咁我真係想睇呢班仆街告得入

唔知捐咗幾多錢就真

我意思即係gpa一唔到就踢呢個requirement好濕鳩 起碼都望下人咩學校先啦

Grade inflation 得咁犀利

高分D唔代表一定比低分D既生產力強,但人地權貴子弟為間公司帶黎既人脈同人情效益就係100%肯定既。你開間公司,個主管私自幫你咁請人法你都覺得合理啦,何況可能本身有請示過上面先咁做

其實係香港啲大學懶清高啫

全世界啲grades都係咁
英美都係

佢啲對手長春藤first hon喎

可能一開始收cv已經係非哈佛牛頓劍橋就byebye呢

呢件事穿得出嚟仲拎到上庭告 咪即係代表公司友話得事嘅人認為佢嘅做法唔乎合「公司利益」囉 如果公司死攬佢嘅話呢啲柒事又點會穿到出嚟啊

哈佛又點 年中唔洗哈佛畢業黎apply 唔通嗰個都要in

佢人脈都屌打其他人啦

咁又係擺明上面有人賣佢

係 一係有爸爸一係好撚叻
唔知有咩咁出奇

呢個藉口啫
我以前d同事都有人2.9-3.4呢個位

同埋ibank主要唔係睇gpa
gpa係比hr拎嚟screen走人

berkeley top 3% highest honor, 3%-10% high honor, 10%-20% honor，20％打後就無honor。

所以條女應該得罪人
個個都咁玩得佢會出事

捐返黎咋

同埋唔好覺得呢行個個ivy牛劍
牛劍依家好少
多數大陸/local u/美國u

見過poly同city亦都見過中山大學
當然北大清華cu ust一定多d

ibank 不嬲都係靠關係入行

今時今日乜都係買返黎

入左 636要唔要斬

你啱,我睇咗2012年old news
依家仲緊咗

Interviewee

客觀定主觀呀

JP 喺國外已經有先例啦，罰錢了事

依家唔單止 grade inflation, 重有學位 inflation 。間間大學都爭住開taught master黎搵錢。

主觀 sor

呢單嘢品質根本唔係行賄
而係ibank權鬥

去到佢咁既level 係公司既accountable exceutive, 點會因為佢personal 無得益咁唔當有犯罪

呢單美國嘅咪講緊hk jpm son and daughter program
請官就一定會有事上身啦
所以依家少好多呢啲官
官直接做pe算啦坐ibd托柒咩

但請客嘅仔女可能界定有咩問題
如果客嘅仔女唔係做同一個sector
老豆係礦業民企,仔去cover alibaba
好難覺得有利益衝突

香港：全部科都要拉curve

harvard都拉
拉到median A-咁解

老豆可能要奶閪

呢單野應該都係條女得罪左人俾人搞啦

最後嘉理既ipo唔係jpm可能先係重點

如果佢對所有人嘅標準都係咁，而且公開咁係job requirement講，咁就無問題

Ching識貨 好熟女 女強人feel

細摩:只係你地ff我會幫佢ipo

90年代個批咩大學都有
有d真係野雞到連係美國讀書都冇聽過

chicago算多senior因為20-30年前其實算易入
依家好撚低,ivy league level

一年咁多ivy league 大學生畢業 啲ibank位不嬲僧多粥少㗎啦

佢唔記得寫自己老豆係邊個係份cv度? 點會1st round都過唔到咁柒

而且被告用嗰個係明星級律師，當年幫陳志雲同劉夢雄打贏過官司。

一年唔係好多ivy league香港人畢業啫
唔計cornell應該7間加埋都唔夠牛劍加埋多

美國gpa高得好撚誇張

咪當交稅俾美國政府，好少事

佢個位驚得罪邊個，hk office vice chairman

應該係有人想拉佢落黎啦，望左下佢linkedin，sit緊勁多個board先五十頭

靠背景呢啲，擺明每日發生既事黎架啦

推 共業 REDSTOP 網頁版出世啦 - 分享自 LIHKG 討論區

哈佛都有幾多科，唔係科科都係全世界最好，可以去讀商科（水泡科），有錢大家都可以讀。

harvard undergrad冇business
harvard mba唔係有錢就讀得
有錢要有錢到幾十億程度先可以靠有錢入

大部分學生都只係基金佬,ibanker,consultant同埋大公司打工仔
少部分極有錢家族後人同埋高官仔女

正想講，之前係連登話美國gpa inflation誇張到你唔信，仲俾連登仔話香港都係咁，班友真心唔識

大行有機會淨係screen淨top 10-20
你個比較太極端
哈佛3.2 LSE first hon冇話唔得

美國GPA好容易攞高分

都true，但邊有咁多個c level 俾人上，早10年一個香港女人，好勁啦

不過同意有得上既人其實已經坐火箭

但點睇真係有實權既 title其實

This is Real Hong Kong.

係 佢哋gpa inflation好嚴重 上過新聞

摩通一姐做假都做得咁差
正一垃圾

51歲帶住口罩我屌得落

你係咪唔知ivy league得幾多人係正規錄取大部分都係legacy入去喇

你j左？？

規矩係講明要㗎嘛大佬。

美國名校難入易出
英國易入難出

如果讀engin攞3.2又唔算差

大部分人入哈佛都真係靠關係
mit caltech呢啲就真係睇applicants有幾多料

咁係咪三司十一局都可以告？全部弱智靠關係利益輸送

上至oxbridge下至kent exeter之類都30%+ first hon
英美都係grade inflation
冇話咩易入難出

突然間連登仔又唔仇紅二代

你話無背景幾撚難做人

有錢又捐錢又請槍手代考/買題都得。（可以獨立一個人考唔駛同人一齊考）

legacy唔係加好多分
不過好撚多運動同音樂撚
仲有堆非洲起廁所

caltech係meritocratic好睇成績
但mit其實同hyp差唔多
分別差少少但不大

Legacy admit

Harvard engine average都係3.6
上面harvard crimson條link有

揀harvard engine唔揀mit嘅基本上
係美國人=入唔到mit
係亞洲人=睇名

不過harvard engine易入過harvard college

可能睇科 商就實inflated
遇到個oxbridge math undergrad
話佢嘅tripos（畢業試）考得2:2
照入mit做postgrad

美國應該inflated得勁啲
話晒一邊係grade-based一邊score-based
拎A-都要投訴

唔會發生
City唔係targeted school 排gpa 既資格都無

咪玩，shitty 5.0 都唔會有得1st round

實際上jpm 大/勁過 ms 多幾百億倍？

因為正常apply 得都係果炸大名u, 即係哈佛 level grad 都有幾10個

紅二代先夠料

比條link你啦
undergrad牛劍都冇pure business
而且真係咩科都3-4成咁滯
cambridge都google到,不過cambridge斷year 1 2 3咁分開計

佢入到mit如果係phd應該因為letter好好有research experience
去到名校唔一定要有gpa
有letter+research experience就算gpa垃圾都ok
始終出面收人都係學校行先

ucla 3.7>>>hkust 3.7
但ust 3.7難幾倍
冇計外國係咁

利申: 外國撚

其實年年都大把，佢都開咗個後門program
個二世祖老豆係政協啵，係咪個女人幫黨洗完黑錢要保密所以被報串做condom？

蘋果話screening都唔過啊 點幫佢寫comment啊

係Cv度寫自己職業係兒子咪得囉

係叫開JPM 小摩
MS 大摩 我無深究過點解

engine為何不考慮Stanford, UCB?

我信有grade inflation
可能「英國易入難出」已經係歷史

突登開個後門program出黎 唔係就係咁用既咩 仲要被人告 真係on9

出名係Easy grade education因為佢地覺得做得哈佛學生個門檻都足以filter哂d次等學生
無需要再分高下 類似香港醫科咁

下咁啲支那金融雞攞明請返來serve客唔係做正經野的，又唔見icac告？

無料到開呢啲case刷存在感呀

利用公權力 以權謀私呢d從來唔理

專捉私人公司商業決定

易入但讀q死

其實都係
考5條A入到去仲要拉curve人都din
absolute grading合理

有冇搞錯咁多人係度洗地話冇問題

如果你覺得呢啲公司可以唔尊重個制度既，我地又憑乜爭取更好既制度？憑乜講法治精神呀？

呢個先係大魔

摩根小通

但我成日覺得

AL係香港入HKU 既難度
高過
係外國考入oxbridge/Ivy League

有冇人知係唔係咁

抵撚死

on9

其實3科elective有5已經有機會入oxford
基本上dse 5=gce a level嘅A
但係問題係
第一、有諗過去嘅人又唔多
第二、佢好早就deadline~10月
第三、冇bc嘅話淨係幾年學費都80-100萬hkd
所以有能力都好都唔係好多人會報

一係向香港讀一年大學先再轉校去讀
ETHZ就係咁
ETHZ要德文,但免學費,可轉校入

私人企業 以謀利 作動機 係推動社會進步

同用公權力以權謀私 令社會倒退 兩回事黎

唔係免費，一年都要萬幾hkd㗎

但而家有12個人起中國海域活動 唔係告偷渡 係告分裂國家 仲要入硬wor ...

如果已經有ial成績去報嘅話真係唔難

美國哈哈哈佛大學

要C1，基本上大學major German都未必有

萬幾蚊.....香港都42100一年啦

C1.....
B1去到都上唔到堂.....兩下跟唔到比人踢走.....

美帝? 近年唔歡迎你入境,禁止入境

佢個頭
今鋪真係嘉里柒頭

呢個真

話易其實唔易啦，香港人淨係寫封 application letter 都未必寫得好啦。

跟住 sat 同 toefl 要接近滿分，要多才多藝。

美國好嘅地方係唔讀 Ivy League 都大把好學校，唔同科有唔同神校，好多香港人聽都未聽過。

其實GPA明明有下限但又畀佢去in係咩玩法？

Rice University

我都有

唔怪得沙士果期多左咁多靚女

Grade inflation is a serious issue at Harvard( or most of the US colleges)

Some said the school doesn’t want any Harvard kid to gets below a 3 as it will look really bad lol. So yeah getting a 3.5 isn’t as hard as you think at Harvard.

But getting into Harvard is another story 👹

你話不嬲啫，捉到有證據行賄味一樣含撚

弱智仔原來最叻個下係投岩左胎

其他面試者

呢D 野ibank 同國企民企日日發生

但icac 唔敢捉

只會曝光嘉里

香港啲GPA average 真係好低
同外國人爭真係好蝕
香港拎3.6 已經first hon
但外國拎3.6 只係普通

特別係想報grad school 真係好蝕底
人地未必知你個GPA average 普遍係低

理得佢咩成績
Ibank 關係大過能力

咩呀 明明個個老屎忽都話係睇努力

其他post個個又要鬧高官啲仔女去晒外國
依個post乜事

人地靠關係又first hon喎

其他職位既話呢句係岩既，但投行不嬲都係多世叔伯有關係先帶到生意比公司，紅二代富二代官二代優先，其次先係請叻仔

連登仔唔係話有錢仔唔使做架咩

聽講好多大型國際律師行都係咁, 這單 case 如果告得入, 影響會好深遠

我CU GPA 2.9，係咪要去攞白卡

點解oxbridge少咗既？
係因為少人apply 定係 ibank覺得oxbridge graduates唔得

同埋北大清華ug畢業真係好多？
點解可以落黎香港做嘢

屌 搞咁多野
入嘉里做都夠啦

// 據資料顯示，洪任毅現為嘉浩控股有限公司執行董事，同時為嘉浩物流地產基金的合夥人之一，共同負責嘉浩控股的投資和營運團隊，並負責非中國區業務，包括物流地產、商業综合體項目的開發和智能城市科技等。洪亦於2012年至2019年兼任北京建設（控股）有限公司執行董事。案發時期，洪敬南為全國政協委員。//

香港精神醒目識轉膊
呢個post出哂黎

控方指，被告在電郵中坦言洪任毅資歷不足，GPA只有3.2、未達公司所要求的3.4，又未能通過其他投行首輪面試，但強調「我哋唔可以慢」，否則其他銀行或會聘請洪任毅。被告在電郵中要求Clayton的部門為洪任毅安排面試，稱可以根據客戶推薦計劃聘用他（give him an offer），並提到被告將就IPO事宜與洪敬男會面。

佢封email 咁寫好似俾個氹自己踩，內部email都搵到，佢好明比人做

做Big 4 緊係無問題啦
呢班人仲要準時放工
一個月零用都多過做一年big4

我試過有fd同我講佢有個course 既mean係95，但mean已經係c,所以好撚慘

點解唔送個仔做嘉里PE/AM?
Buy side點都好過Sell side做狗
準時放工又威啲

係人都知icac已歸隊，要搞咩人/可以搞咩人，都係上面旨意，嘉里得罪左上面？

不嬲呢d final in 完先經HR wo 咁都俾人周到

「結果intern冇做過相關野直接刷走」
呢個睇黎係關鍵
始終英國三年制，時間短啲，未必夠時間做intern
另外佢地個學期時間好似奇怪啲，10月開波去到6月零7月，咁可以返intern既時間又短咗
香港大學起碼係跟美制多，比較早放假（我知有啲美國大學4月底就放咗，cls)，大把時間intern

如果純睇實力既話
無理由會好似你上面咁講 好多hea taught master都ok
反而prestigious ug唔work

大陸u點會引戰
咁北大清華個啲你話純實力應該係好好既(selectivity 應該差唔到去到同齡人0.05%，1500萬同齡人入邊既top 8000， raw talent確實係有）
問題係制度上點解可以大陸ug都可以直接落黎做嘢
你話黎過hk呃個taught master都算係有理由畀你喺度做

並提到被告將就IPO事宜與洪敬男會面。

呢句先係重點

大客個仔interview 衰左
個大客準備搞IPO
提個HR 用另1個方法 試下IN佢
最尾有offer

咁都話 完全係獨立事件 好難相信woh

美國大學d grade係極易俾得高，business科個d好容易都3.5以上，4先叫勁

人地畢業生嘅GPA distribution係咁
即係GPA拎3.2已經係全屆畢業生最低果5,6%

如果按香港UGC院校嘅Hons比例去睇 即係介乎3rd Hons尾到pass degree咁上吓 其實要好撚廢先會喺Harvard讀到咁 當然人地有家底搭夠就算弱智極喺前途上點都贏香港畢業生九條街啦

個問題係unauthorised gain
唔係你呢個問題 你呢個係公平問題

損咩失,你整體競爭力低過個主席之子,咪唔請你囉

香港完全係exam oriented 嘅教育 就算上到u都係

美國大學gpa 無3.7 等於垃圾
Grade inflation 到一個點係英國top uni grad school 會分兩條隊比美國同其他大學，美國既最低要求3.5-3.7, 其他3.3-3.5

全世界投行都係咁做，可以話冇鬼唔會死人。

好似幾正

入得哈佛都係靠錢，幾年前俾人踢爆過啦，勁多支那富二代讀

利申：識個老細個仔都係咁入去，俾錢推薦贊助又乜又柒，個仔弱智

幼稚園都要識人先入到啦

一出世條命就改變唔到

好似有套片講呢啲嘢

我只諗到內部權鬥，有人想整佢

科工個啲會唔會冇咁誇張我有個frd harvard cs但啱啱好3，佢話cs大撚把人啱啱好3

靠利益交換去做生意係推動社會進步？其中一邊仲要係私人利益

洪任毅先生畢業於哈佛大學，獲得環境工程學士學位。

咁人地個個3.7係因為個個都真係好勁定係純粹拉curve拉到好多人3.7先?

私人市場 唔係為私人利益係咩?
富二代同間投行 都係求私人利益交換

吹撚到10分轉ib考到LSE HKU

抵撚死
最憎呢d

M&A, Equity, Bonds, Loans 四範，JPM一半排第二一半排第一（排第二嘅就兩樣都係GS第一，但排第一嘅GS唔係第二），overall JPM投行業務排第二嘅GS都追唔上，叫大摩係強國人識MS先就叫咗佢先

咁你講咩推動社會進步姐

跟本有冇私人利益先，冇就好明顯啦，可能另一組人 set 好曬佢地賣人情，比佢搶咗

正

ce年代已經好多人升唔到中六過黎英國讀跟住升得返好大學
講陣講既升唔到中六同而家dse十幾分咪差唔多
根本呢個情況十幾廿年黎都係咁common

係。

靠關係入ib唔係好閒既事嚟咩
只要後台夠猛有degree就保送入去

大學收生都有conditional offer la

DSE 6科10分 然後過多兩年就考入名校咁誇張?

會唔會個性格又係類似淋病

MIT second tier 其實而家ibank 都漸漸夕陽d 勁人去做tech 做hedge fund 都唔想去ibank 做奴隸， ibank 個價值已經無以前咁馨香

梁齊昕定梁頌昕？

因為呢單官司而比全港人知道自己係劉禪
唔知太子爺有咩感想
蘋果應該訪問下佢

大學成日聽啲美國 phd prof 成日提30% 20%人拎A，話自己唔係唔想俾好grade只係有心無力
原來美國既大學出手咁仁慈

有幾多個入ibank係冇人脈嘅窮撚出身？

咁一定有唔少
全部位fill哂啲弱智 邊個做嘢？

【本報訊】特首梁振英幼女梁頌昕6年前罕有以中學生身份，成為美資投行摩根大通（摩通）實習生，捲入該行聘用官二代醜聞。梁振英當時「打骰」的戴德梁行，其往來經紀行正是摩根大通。金融業界要求本港金管局、證監會等徹查事件。

摩通於2010年違法聘用內地官二代任實習生，早前以21億港元與美國監管機構和解。和解協議揭露，客戶為摩通提供2,340萬港元生意，即可推薦子女參加暑期夏令營，並可於履歷上列出自己在摩通實習。

當年一樣係提供生意就可以推薦, 而家告行賄

又唔係全世界嘅
主要都係局限喺英文世界
歐陸啲grade嚴到仆街
fail一半人，淨返嗰啲先諗畀咩grade好

嗰陣有美國exchange students落堂問prof點解得B，prof解釋比佢聽B都唔錯架啦，但佢好似想喊咁

有罩同無罩差咁撚遠既

所謂嘅金融業界係指緊邊個 係咪即係摩根大通嘅競爭對手？

哈佛都入唔到 垃圾中啲地底泥

利申：我係

明顯得罪人

好似果邊GPA5先係滿

又唔好講到得大陸係咁

請個幾叻既人都唔夠請個有錢有權既仔收益高

只不過外國會美其名做connection姐

唔明

被告指洪任毅畢業於哈佛，操流利國語，GPA達3.2